%@Auteur: Nicolas Roux\par
Pour naviguer le long des côtes, et avant les systèmes GPS, les
navigateurs devaient se diriger grace à des repères sur la côte
(phares, pointes, tours, etc). Grâce à deux mesures d'angles et une
carte, ils pouvaient se repérer facilement, on va voir comment.
\begin{myenumerate}
  \item Place trois points $A$, $B$ et $C$ tels que $AB=4$~cm, $AC=5$~cm et $BC=8$~cm.
  \item Trace l'ensemble des points $M$ tels que $\widehat{AMB}=30$\degres.
  \item Tracer l'ensemble des points $M$ tels que $\widehat{ANC}=40$\degres.
  \item Les deux ensembles se coupent en deux points, ce sont les
    seuls points d'ou \og l'on voit $A$ et $B$ d'un angle de
    30\degres\ et $A$ et $C$ d'un angle de 40\degres\ \fg
\par Sachant que du point qui nous intéresse, $A$ est situé à droite de $B$, entoure en rouge le point ou se situe la bonne position.
\end{myenumerate}
 C'est donc par cette méthode que certains marins se repéraient le long des côtes